「出賣和被出賣」又一生了 - 李碧華

「出賣和被出賣」又一生了 - 李碧華

《蘋果》獨家取得林鄭二月中向中央提交的十多頁密件，有人認為是「垂死掙扎」、「最後一根稻草」、「打小報告」、「人血饅頭」……其實不過是「出賣和被出賣」的笑話一則。

眾人恥笑中你悲泣──但「哭泣聲絕無意義 它不會扭轉分開的心意 夢似是失去收結一首詩 彷彿聽別人故事 今天我豈可關心多一次……」（王傑．《幾分傷心幾分痴》）

倒也真像一場夢，奔波勞碌眾叛親離全港唾罵千古罪人，又一生了。竟還以為，篤灰、諉過、誣衊、斥責、抱怨、誤導、秋後算帳……「假封關、假抗疫」，可以為建制派立法會選舉翻盤？精神病！難怪被篤灰的行會成員立會議員齊斥「冇得救」，陰毒作為令人惡心！

若翻看毒娥班長時代學生照，已知江山易改本性難移，相由心生：斷眉、奸門黑痣、朝天鼻、吹火嘴，還有流傳至今變本加厲的鴛鴦三角閃爍反白眼，少時為討好班主任訓導主任校長而篤灰，食髓知味，老死不忘本色。是的，又一生了。

當竭盡所能把年輕人抗爭者醫護泛民等等趕盡殺絕，自己何嘗不走上絕路？這應是她罵人坑人害人殺人外最後的集體「出賣」了，奈何被身邊的人（親信？無間道？看不過眼者？）出賣，密件不密，篤灰自篤，孤立無援。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com